《環時》：克魯茲訪港旨在破壞 應列禁入境名單

克魯茲(路透社)

美國國會即將復會，預計將會通過《香港人權與民主法案》，支持法案的參議員克魯茲（Ted Cruz）近日訪港，親身到現場觀察示威，並接受專訪，表明支持香港人爭取捍衞民主，並指美國支持港人符合利益。可是，中共喉舌《環球時報》卻批評，克魯茲訪港的目的是要「破壞香港穩定」，更稱如果美國國會通過法案，克魯茲及親屬應被列入禁止訪港的黑名單。

這篇題為「美參議員赤膊上陣亂港，應受到制裁」的社論，直指克魯茲「雖然嘴上說他支持『非暴力』，但這一表態只是對他公開挺香港暴力示威的一種掩護。他來香港就是阻止理性在這座城市回升、煽動局勢增加熱度的，他是美國鼓動香港激進示威者『不要停下來』的活人喇叭」。

社評又指出，立場「反華反共親台」的克魯茲，成為昨日香港「最突出的破壞性因素之一」，聲稱「他讓氣焰已經衰減的一些示威者產生一縷新的幻覺。克魯茲與香港激進示威者絕對是『一伙的』，他就差舉着一根鐵棍子加入暴徒的隊伍，直接打砸香港街頭的公共設施，或者對警察施暴了」。

對於美國國會即將通過《香港人權與民主法案》，社評批評是「明目張膽地干涉香港事務」，更稱如果法案限制香港部份人進入美國，「以後克魯茲這樣的人也應被列入禁止訪港的黑名單，並且受到更多的制裁」。

然而，克魯茲接受美國哥倫比亞廣播公司（CBS）專訪時，則表示他穿着黑色衣服在街上觀察，認為香港的示威仍然持續，而香港的示威活動亦極具啟發性。他認為香港市民企出來反對中共政權的打壓，美國支持香港人的行動，亦是十分符合美國的利益。

《環球時報》/哥倫比亞廣播公司

靚助攻~

唔做正契弟

twitter 缺人
大家幫幫手！養成每日retweet習慣！
大家可以用下twitter help 去每日領任務retweet！

只要輸入 /task2 就可以知道外國議員外媒名人出左咩重要tweet，大家去retweet啦！

做完task2，繼續做埋task1
task1係普通帳號但都係重要的tweets!
求retweet!!!

而task3就係唔直接關香港事，但係同中國人權問題/支爆問題有關的tweets! 歡迎大家去煲大淋火水
大家響美國過人權法案的時候，
千祈唔好放棄twitter戰線呀！
仲有英國話今日會講英女王會講英國版magnitsky Act！
依家係重要關頭
一定要一人一twitter!!!!!!
一路retweet一路去集會！

謝振中赴美爆料保綠卡，警即證實女示威者死咗

[前線][文宣入]用黑警借車反咬政府一口

幫推
我地有能力反分化政府！
推呀！

我老豆話咩示威者大佬黎左香港..仲話TVB打左字幕出黎..
叫佢搵比我睇又搵唔到

咁我諗應該係講克魯茲

支匪真係日日都講歪理
又話一個中國 又話反華反共親台
一個人點又反又親一個國家 on撚9
係咪承認台灣係另一個國家?